\begin{infoswithheader}[title={Nos objectifs},color=white,size=36pt]
	\begin{vierge}[titre={Notre objectif avec ce cahier }]
		Ce cahier de vacances est destiné aux élèves de fin de 3ème qui vont entrer en 2nde générale et technologique.\\ L'idée est de proposer un document libre et gratuit qui aide les élèves à entretenir, en autonomie, leur culture mathématique durant la trêve estivale.
	\end{vierge}
	
	
	\begin{vierge}[titre={Les compétences travaillées}]
		Ce cahier de vacances permet de solliciter et développer les six compétences majeures de l'activité mathématique : chercher, modéliser, représenter, raisonner, calculer, communiquer.\\
	Les exercices d'automatismes permettent d'acquérir la technicité nécessaire sur les notions mathématiques.\\
	Les problèmes et les énigmes permettent, quant à eux, de mettre les élèves face à des situations
de recherches, où les prises d'initiatives et la modélisation sont sollicitées afin de les résoudre.
	\end{vierge}


  \begin{vierge}[titre={Un cahier conçu pour faciliter le travail de l'élève}]
Ce cahier de vacances est articulé en \textbf{ dix-sept séances}.% d'environ une heure chacune.
    \\ \textbf{Les quinze premières} sont organisées autour de quatre moments distincts :
    \begin{itemize}
      \item un échauffement sous forme de questions flash;
      \item des exercices sur des thèmes référencés avec auto-évaluation;
      \item un test de synthèse pour évaluer ses connaissances;
      \item une énigme pour s'amuser un peu.
    \end{itemize}
    Les \textbf{deux dernières séances} sont des sujets de devoirs surveillés de synthèse.
	\end{vierge}

  \begin{vierge}[titre={Une approche "spiralaire"}]
    Nous avons fait le choix d'aborder les notions de manière "spiralée", c'est-à-dire que chaque notion revient régulièrement au fil des séances avec une progressivité dans les attendus. Il nous a semblé important d'éviter de cloisonner les notions, dans le but de les mobiliser régulièrement, pour favoriser leur ancrage.\\
    Il est, en conséquence, fortement conseillé de suivre l'ordre des séances.
	\end{vierge}
% Utiliser le format de date personnalisé
\begin{center}
{\small Cette version du cahier de vacances date du \today.}
\end{center}
\end{infoswithheader}